<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bejo Works</title><link>https:/bejo.work.gd/</link><description>Recent content on Bejo Works</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyleft - Ambil aja kalau bermanfaat</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 18:58:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https:/bejo.work.gd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Masih Tetap Bingung dengan Theme Hugo</title><link>https:/bejo.work.gd/posts/bingung/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:58:37 +0700</pubDate><guid>https:/bejo.work.gd/posts/bingung/</guid><description>Bejo Works https:/bejo.work.gd/posts/bingung/ -&lt;p>Sampai saat ini saat saya mau menginstall blog baru dengan hugo, saya masih aja bingung dengan cara setiap theme bekerja. Seperti halnya dengan blog ini, walaupun pernah menginstall theme yang sama dengan &lt;a href="https://maru.heliohost.org">maru.heliohost.org&lt;/a>, tapi karena udah lama tidak menginstall theme ini, settingan-pun udah berubah.&lt;/p>
&lt;p>Blog ini themenya bernama diary, memiliki setting komentar yang beragam, mulai dari Gitalk, Liveree, Disqus, Twikoo, Waline dan Uterances.&lt;/p>
&lt;p>Untuk Gitalk dan Uterances tidak saya gunakan karena hanya terfokus untuk pengunjung yang memiliki akun github, sedangkan Liveree dan Disqus memiliki banyak tracker dan membuat blog semakin lemot jika menginstallnya karena harus load &lt;em>third party script&lt;/em> yang banyak.&lt;/p>
&lt;p>Pilihan jatuh ke waline yang juga akan sudah gunakan tapi belum di&lt;em>deploy&lt;/em> ke server blog &lt;a href="https://eka.li">eka.li&lt;/a>, sebelumnya blog ini menggunakan comment dari comments.app, aplikasi komentar dari telegram.&lt;/p>
&lt;p>Sedangkan untuk blog kembaran dari blog ini yaitu &lt;a href="https://bejo.line.pm">bejo.line.pm&lt;/a> menggunakan fitur komentar dari Graphcomment, fitur komentar ini menurut saya menambah loading blog lagi.&lt;/p>
&lt;h2 id="setting-blog-yang-berbeda">Setting Blog Yang Berbeda&lt;/h2>
&lt;p>Karena setiap theme memiliki author yang berbeda, membuat konfigurasinya pun jadi berbeda.&lt;/p>
&lt;p>Ini yang kadang membuat rasa malas untuk membuat blog baru.&lt;/p>
&lt;p>Walaupun kadang tampilan dari theme tersebut sederhana, settingannya belum tentu sederhana seperti tampilannya.&lt;/p>
&lt;p>Tapi bagaimanapun, jika sudah tersetting semuanya proses update blog cuma sekedar git add, commit dan push.&lt;/p>
&lt;p>Jadi, kesimpulannya? Masih inginkah untuk membuat blog hugo lagi?&lt;/p>
&lt;p>Tentunya masih ingin, tapi beberapa static site generator seperti 11ty dan zola sudah terinstall di PC kesayangan. Tinggal jadwal buat ngopreknya aja.&lt;/p>
- https:/bejo.work.gd/posts/bingung/ - Copyleft - Ambil aja kalau bermanfaat</description></item></channel></rss>